加拿大修訂旅遊警告 指中國有「任意強制執法」風險

中國及加拿大的關係日趨緊張，就在中方昨重審加拿大男子謝倫伯格（Robert Lloyd Schellenberg）走私毒品案並改判死刑後，加拿大修訂對中國的旅遊警示，警告赴中國的公民注意當局「任意強制執法」風險。

加拿大是維持對中國的旅遊警示級別，不過就更新有關警示內容。加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）昨曾在謝倫伯格判刑後，批評中國隨意判處死刑，他高度關注事件。

中加關係自華為副董事長孟晚舟案後急轉直下，中方後來以「涉嫌從事危害國家安全活動」為由拘捕加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）和加籍商人斯帕沃（Michael Spavor）等人，被視為是報復。加方已多次批評中方任意執法，要求立即放人。

美國國務院本月初亦曾向中國發出新旅遊警示，提醒公民前往中國旅行時要謹言慎行，慎防中國任意執法。

中國或許成為最大贏家

自己販毒捉到又話人任意執法

一百多一蚊啦

咪係
共慘狗官: 我地話ok就得架啦! 死刑!
5毛係咪咁話?

贏國咪照跟出旅遊警告囉

但你班貪官可以唔去加拿大咩

Risk level(s) - risk of arbitrary enforcement of local laws

警告唔夠架

屌 得把口 好心就打柒佢

中國應該同杜魯多講，中國係司法獨立國家，法院判決不受政治干預

咁就真係好睇

係咪真係有運毒都唔撚知,
你知支那嫁啦
俾官強姦上訪變精神病人又有,
追究毒奶粉變尋釁滋事又有,
大撚把呢D仆街事,
真係查到毒犯點解唔一早做野,
要係加拿大捉到你D人先做野?
係之前一直都冇做野,有需要先搵人祭旗,
定係是但屈條友當報復?

你做君子佢做小人
西方國家幾時先學識點樣應付中共

d人冇腦..
大陸講既佢地都信...